Hans Jostow Kährilt kaebas, et temal kahe aasta eest 1 kirst wäärt 1 rbl. 1 mõld 1 rbl. wäärt ja ühed taossed 1 rbl wäärt, telled 2 rbl. ning käärpuud 1 rbl. üle pea 6 rbl. eest asju Widrik Rattiku kätte jäänud, mis tema kätte nõuab.
Widrik Rattik ütles kaebtuse peale, et ega tema nende asjade waht ei ole 2 aastad olnud, pealegi on Jostow kärbad ära wiinud, kui tema kodust ära olnud. Kauba tegemise juures on tunnistajad Jaan Kulp, Johan Rihm ja Jaan Assor.
Mõiste: Tunnistajad 18 Märzil ette tallitada.
